%---------------------------------------------------------------------------%
%->> Backmatter
%---------------------------------------------------------------------------%
\chapter[致谢]{致\quad 谢}\chaptermark{致\quad 谢}% syntax: \chapter[目录]{标题}\chaptermark{页眉}
%\thispagestyle{noheaderstyle}% 如果需要移除当前页的页眉
%\pagestyle{noheaderstyle}% 如果需要移除整章的页眉

行文至此，落笔为念。两年半前踏入大学的之日仿佛就在昨天，目光所到之处，每一间教室，每一个角落，皆是回忆。我将永远热爱那段在机房调试代码的时光，每一行代码，每一个数据都犹如眼睛，所到之处里尽是无限的灵感。

首先在此我要感谢我的导师王震教授，感谢他在本文写作过程中给出的意见与格式修改的建议。从开题到初稿再到定稿，老师都在给予无微不至指导与帮助。在老师身上我学到很多东西，对学术认真、一丝不苟的精神。这些收获将会令我受益终生，让我在未来的学习与工作中多一份信心与勇气。

借此机会，特别感谢我的父母。二十余载求学之路，离不开背后父母的默默付出。在我面对困难时，您永远是我最坚强的后盾，不断支持着我去追寻我所喜爱的事业。

除此之外，我还要提到一位特别重要的人——姚庆悦。青春兵荒马乱，我们潦草的离散，感谢你曾出现在我的生命中并陪我走过那段难忘的高中时光。

本文使用\LaTeX{}模版ucasthesis写作，在此特别感谢casthesis作者吴凌云学长，gbt7714-bibtex-style开发者zepinglee和ctex众多开发者们。尤其感谢GitHub项目ucasthesis作者莫晃锐的开源\LaTeX{}模版。在此对所有\LaTeX{}社区的贡献者表示感谢！

% \chapter{作者简历及攻读学位期间发表的学术论文与研究成果}

% \textbf{本科生无需此部分}。

% \section*{作者简历：}

% \subsection*{casthesis作者}

% 吴凌云，福建省屏南县人，中国科学院数学与系统科学研究院博士研究生。

% \subsection*{ucasthesis作者}

% 莫晃锐，湖南省湘潭县人，中国科学院力学研究所硕士研究生。

% \section*{已发表（或正式接受）的学术论文：}

% {
% \setlist[enumerate]{}% restore default behavior
% \begin{enumerate}[nosep]
%     \item ucasthesis: A LaTeX Thesis Template for the University of Chinese Academy of Sciences, 2014.
% \end{enumerate}
% }

% \section*{申请或已获得的专利：}

% （无专利时此项不必列出）

% \section*{参加的研究项目及获奖情况：}

% 可以随意添加新的条目或是结构。

\cleardoublepage[plain]% 让文档总是结束于偶数页，可根据需要设定页眉页脚样式，如 [noheaderstyle]
%---------------------------------------------------------------------------%
